張建宗:山竹歷年罕見 政府預警成效好

立法會內會下午召開特別會議，討論政府對山竹的準備、應變及善後工作，政務司司長張建宗與9名局長及多位署長出席。

張建宗指出，山竹是數十年最強的超級颱風，歷年罕見，處理難度比過往大很多。他又形容，政府預警工作取得良好成效，令山竹造成的傷亡減到最低，僥倖沒有人死亡。

善後工作方面，張建宗稱，當局需要按緩急優次去做，部分需要多些時間處理，希望市民多諒解。

張建宗拒代特首道歉 僅稱官員態度誠懇

政務司司長張建宗率領多名局長和部門首長，出席立法會內務委員會特別會議，交代山竹吹襲的準備、應變及善後工作。

議會陣線毛孟靜在會上質詢張建宗，會否代表特首林鄭月娥向市民道歉，張建宗僅表示了解市民感受，稱大家見到官員態度相當誠懇，未有作正面回應。

張建宗又稱，他與9名局長及多位署長出席今次會議，已表達足夠誠意與民溝通，他承認這次風災善後方面有不足之處，強調政府不會推卸責任。

立法會內務委員會下午開會討論政府對颱風「山竹」的準備、應變及善後工作事宜。多名立法會議員「狙擊」運輸及房屋局局長陳帆，批評陳在颱風後未有落區視察災情，卻陪同特首林鄭月娥視察高鐵，要求被指颱風後「冇影」的陳，交代颱風襲港期間身在何方。陳僅回應，打風期間一直有與交通營運商聯絡及商討風後安排，當局亦盡快公布資料，讓市民參考。

六四夠無死過人 共產黨咪仲威

但善後成效一榻胡塗

其實係監犯特首做得好

唔係好關現屆政府事

成功爭取颱風後即日上班

最好笑係cctvb都影佢喺立法會話咁啱今次撞啱要上班，所以先有呢個混亂情況，
我心諗正常打工仔一星期都要返五日工，
就算你唔係零晨除波係朝早11點除波呢個問題都喺度。

佢講到好撚偶然咁，「咁啱撞正」